200美公司擬將在華工廠搬往印度

200美公司擬將在華工廠搬往印度

中美貿易談判未果，印度《今日商業》前日報道稱，約有200間美國公司尋求將其製造廠（圖）從中國轉往印度。印度方面獲悉此項消息後，正與美國貿易代表辦公室的相關官員取得聯繫，爭取落實美企轉移製造基地。

印媒引美國印度戰略夥伴關係論壇（USISPF）主席Mukesh Aghi表示，這些公司正與該論壇討論在印度投資以取代中國的方式。他還說，中美關係不確定已是事實，而美國對印度的投資持續增長，去年該組織成員公司對印度的投資就達到500億美元。他說，美國貿易代表辦公室前助理代表林斯科特（Mark Linscott）正在和該組織的會員公司合作，為如何吸引美國公司投資，向印度政府提出建議。

報道還稱，美企方面則動作積極，美國思科（Cisco）公司副總裁John Kern正領導一個委員會，幫助美企解決轉移製造基地的各項法律及技術問題，亦協助印度成為另一個世界工廠。

自從中美爆發貿易戰以來，外資撤離中國的消息不絕，蘋果公司的最大iPhone代工商富士康，據報也正考慮在印度生產設備，以減少蘋果對中國在製造和潛在銷售方面的依賴。

印度《今日商業》

上一則
上一則
韓國瑜收獻金爆料人 稱與郭台銘弟有仇

下一則
下一則
疑遭策反涉國安 四川副省長落馬

睇返近排麥當勞開心樂園餐玩具產地，全部Made In Vietnam

高污染撤出，中國又贏